\begin{tabular}[c]{|rl|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline 
\multicolumn{12}{|l|}{\cellcolor{gray!25} \large \bfseries Volumes horaires du parcours ROM au S4} \\ 
\hline 
 & & \multicolumn{4}{c|}{\bfseries Publié}
 & \multicolumn{6}{c|}{\bfseries Préconisé}
 \\ 
 & & \multicolumn{4}{c|}{\bfseries au PN}
 & \multicolumn{6}{c|}{\bfseries par le GT/ACD}
 \\ 
\cline{3-12} & & \rotatebox[origin=l]{90}{\bfseries Formation encadrée~~~} & \rotatebox[origin=l]{90}{\bfseries CM/TD~~~} & \rotatebox[origin=l]{90}{\bfseries TP~~~} & \rotatebox[origin=l]{90}{\bfseries Projet en autonomie~~~} & \rotatebox[origin=l]{90}{\bfseries Formation encadrée~~~} & \rotatebox[origin=l]{90}{\bfseries CM/TD~~~} & \rotatebox[origin=l]{90}{\textit{dont CM}} & \rotatebox[origin=l]{90}{\textit{dont TD}} & \rotatebox[origin=l]{90}{\bfseries TP~~~} & \rotatebox[origin=l]{90}{\bfseries Projet en autonomie~~~}\\ 
\hline ~\hyperlink{SAE461}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.ROM.01}} & 
\small{Déployer une infrastructure opérateur et ses...}& 
\textcolor{saeC}{ } &   &   &   & \textcolor{saeC}{31} & 19 &  &  & 12 & 50\\ 
\hline ~\hyperlink{SAE462}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.ROM.STAGE}} & 
\small{Stage}& 
\textcolor{saeC}{ } &   &   &   & \textcolor{saeC}{0} & 0 &  &  & 0 & 0\\ 
\hline ~\hyperlink{SAE471}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.PORTFOLIO}} & 
\small{Portfolio}& 
\textcolor{saeC}{ } &   &   &   & \textcolor{saeC}{8} & 4 & \textit{\small 0} & \textit{\small 4} & 4 & 5\\ 
\hline ~\hyperlink{R401}{\textcolor{ressourceC}{R4.01}} & 
\small{Infrastructures de sécurité}& 
\textcolor{ressourceC}{18} & 6 & 12 &   & \textcolor{ressourceC}{27} & 9 &  &  & 18 &  \\ 
\hline ~\hyperlink{R405}{\textcolor{ressourceC}{R4.02}} & 
\small{Transmissions avancées}& 
\textcolor{ressourceC}{15} & 9 & 6 &   & \textcolor{ressourceC}{20} & 12 &  &  & 8 &  \\ 
\hline ~\hyperlink{R406}{\textcolor{ressourceC}{R4.03}} & 
\small{Physique des télécoms}& 
\textcolor{ressourceC}{18} & 10 & 8 &   & \textcolor{ressourceC}{26} & 14 &  &  & 12 &  \\ 
\hline ~\hyperlink{R407}{\textcolor{ressourceC}{R4.04}} & 
\small{Réseaux cellulaires}& 
\textcolor{ressourceC}{20} & 11 & 9 &   & \textcolor{ressourceC}{27} & 15 &  &  & 12 &  \\ 
\hline ~\hyperlink{R408}{\textcolor{ressourceC}{R4.05}} & 
\small{Automatisation des tâches d'administration}& 
\textcolor{ressourceC}{18} & 9 & 9 &   & \textcolor{ressourceC}{25} & 13 & \textit{\small 3} & \textit{\small 10} & 12 &  \\ 
\hline ~\hyperlink{R412}{\textcolor{ressourceC}{R4.06}} & 
\small{Anglais professionnel 2}& 
\textcolor{ressourceC}{11} & 6 & 5 &   & \textcolor{ressourceC}{15} & 8 & \textit{\small 0} & \textit{\small 8} & 7 &  \\ 
\hline ~\hyperlink{R413}{\textcolor{ressourceC}{R4.07}} & 
\small{Expression-Culture-Communication...}& 
\textcolor{ressourceC}{11} & 6 & 5 &   & \textcolor{ressourceC}{15} & 8 & \textit{\small 0} & \textit{\small 6} & 7 &  \\ 
\hline ~\hyperlink{R414}{\textcolor{ressourceC}{R4.08}} & 
\small{Projet Personnel et Professionnel}& 
\textcolor{ressourceC}{5} & 5 & 0 &   & \textcolor{ressourceC}{7} & 7 &  &  & 0 &  \\ 
\hline ~\hyperlink{R461}{\textcolor{ressourceC}{R4.ROM.10}} & 
\small{Opérateur de télécom}& 
\textcolor{ressourceC}{9} & 1 & 8 &   & \textcolor{ressourceC}{20} & 2 &  &  & 18 &  \\ 
\hline ~\hyperlink{R462}{\textcolor{ressourceC}{R4.ROM.09}} & 
\small{Outils DevOps}& 
\textcolor{ressourceC}{11} & 5 & 6 &   & \textcolor{ressourceC}{19} & 7 &  &  & 12 &  \\ 
\hline \hline\multicolumn{2}{|r|}{Total sur les SAEs}  & 
  &  &  &  & \textcolor{gray}{\textbf{39}} & \textbf{23} &  &  & \textbf{16} & \textbf{55} \\ 
\hline \multicolumn{2}{|r|}{Total sur les ressources}  & 
 \textcolor{gray}{\textbf{136}} & \textbf{68} & \textbf{68} &  & \textcolor{gray}{\textbf{201}} & \textbf{95} &  &  & \textbf{106} &  \\ 
\hline \multicolumn{2}{|r|}{Total sur les SAEs et les ressources}  & 
 \textcolor{gray}{\textbf{136}} & \textbf{68} & \textbf{68} &  & \textcolor{gray}{\textbf{240}} & \textbf{118} &  &  & \textbf{122} & \textbf{55} \\ 
\hline \end{tabular}